最新巴西大型報告出爐，科興對巴西變種病毒效力不變，仍然有效。。

唔怪得效力得50%, 明明其他地方都有80%+, 原來係對巴西變種，不過50%+ 已經好夠，最少肯定唔會中招死，但未知對南非變種效力如何。

滅活對變種病毒就係有效過mRNA, 以色列最新以現實數據計算嘅報告就話輝瑞對南非變種效力差最少八倍。

最衰我呢度無得打科興，逼住要打d mRNA 都唔知會有咩副作用，最驚係d 不育呀，生怪BB 嗰d 無返3 5 7 年都唔會知 ，仲隨時要一個變種就要打一次加強針。。

番黎打完科興可以永久潛水喎
咁都唔番

咁撚有心咪返香港打，9up, 死全家啦dllm

已封鎖會員 三民主義